欲參加六四燭光集會 封從德禁入境 「一國兩制完全騙人」

欲參加六四燭光集會 封從德禁入境
「一國兩制完全騙人」

封從德昨從東京乘飛機抵港欲出席六四悼念集會，但被拒入境，原機遣返。謝榮耀攝

【本報訊】支聯會明日將於維園舉行六四30周年燭光悼念集會，前北京學運領袖封從德昨試圖從東京乘飛機來港，出席悼念集會，卻遭港府拒絕入境並原機遣返。封批評他持有合法證件卻無法入境香港，說明香港「一國兩制」完全是騙人，港府完全聽命於中共；又指中共表面上不怕六四，實際上心虛到極點，呼籲港人及內地人明日到維園共舉燭光，向中共展示拒絕遺忘、爭取平反六四。

記者：呂浩然

相關新聞：呼籲港人6.9上街反送中

封從德昨晨由東京啟程來香港，啟程前向《蘋果》指，若能成功入境，除希望出席維園燭光集會，也想參觀六四紀念館及中大的民主女神像；一旦入境被拒，他一定會問個究竟。他所乘坐的航班昨午約1時許抵達香港國際機場後，當他排隊過關，準備接受櫃台查證件之際，一名櫃台以外人員突然走過來帶走他，隨即失去聯絡。直到下午約5時傳出消息，指封從德被拒入境，已經被遣返，而這時《蘋果》也收到封的回覆，證實他已被港府遣返，「剛剛接通飛機上的Wi-Fi，我在被原機遣返的飛機上，航班號CX542」。

「中共心虛到極點自知理虧」

封從德表示，他曾向香港入境事務處官員要求把他「送中」回國受審：「他們說不知道我是誰，但一個年輕人跑來用粵語問『是不是天安門的原因』，他們以為我聽不懂香港話。」他說1990年六四事件後，他沒有任何證件下偷渡進香港，之後又偷渡出香港，再偷渡進法國，一切順利；如今他有合法證件，本可以簡單合法到香港，卻被原機遣返，說明香港「一國兩制」完全騙人，香港沒有獨立司法，聽命於中共，更明言若有「送中條例」則會被引渡給中共內地。他續指，六四至今已經30年，「中共避之唯恐不及，說明心虛到極點，自知理虧，在全球關注下的大屠殺遭致天怒人怨」。

雖然無法出席明日六四燭光悼念集會，但封從德仍呼籲港人及內地人，明日一起到維園共舉燭光，展示拒絕遺忘、爭取平反六四。他認為，香港現在是抗爭的最前線，六四燭光集會最能體現港人團結的決心。他希望香港年輕人能夠響應支聯會號召，到維園展現抗爭的心意。「如果香港不抗爭的話，30年前的六四隨時都有可能在香港重演」。他指如今香港成為抗爭前線，流亡海外的民運人士也會支持香港爭取民主，不能讓一國兩制名存實亡，「我們不能讓送中條例通過」。

相關新聞：低調始放行 王丹屢被拒

稱倘有公正審理願回國受審

封從德被拘留前，於飛往香港的飛機上親筆撰寫一信致「自由世界的人們」公開信，重申不認為自己在「空前宏大而和平」的八九學運及愛國民主運動中，有任何違法行為，如中共能夠給予真正公開公正的審理，願意回國受審，「三十年來我一直等待這一時刻，多次向中共駐法國、美國各大使館及領事館提出此要求，均未獲回應。對我而言，『六四』並未結束」。

支聯會副主席蔡耀昌接受《蘋果》查詢時指，上月中到台北出席研討會時曾與封從德會面，了解對方希望趁六四30周年來港參加燭光集會，過去一個星期曾與他聯絡，知道對方昨天會由東京飛抵香港。

蔡強調，希望六四30周年有流亡海外學生領袖參加香港的悼念活動，而從封從德被拒入境香港，「明顯香港係有黑名單」，絕對不能接受，「相信除咗政治原因，冇其他理由要拒絕封從德入境」。

政務司司長張建宗昨午出席一個活動後，被問到政府此舉是否打壓言論自由，他僅稱入境處有既定政策，不會評論個別個案。

下一則
下一則
呼籲港人6.9上街反送中

呼籲港人6.9上街反送中
低調始放行 王丹屢被拒
冷血防長：鎮壓正確 學者指姿態強硬 「越來越似文革」
看《六四被忘錄》 前中共黨員激動
學界復辦六四論壇 冀港人本位悼念
親共團體死撐殺人非屠城
尖沙嘴悼念會擬播林榮基片

正經 post冇人理

當年黃雀行動真係好撚堅，
聯合多方勢力去救人，
黑社會都出動埋

以前既香港真係團結，當年雖然都係搵錢，但會不忘公義，睇唔過眼既話無論黑白都會出手

拒入境真係痴撚線
做得好明顯罷明係收左order唔准佢入

又係個別事件不評論